【已婚/將會結婚/離婚人士】分享快樂、分擔壓力post（38）

歡迎各位已婚/準結婚人士/離婚人士/準離婚人士入來分享

大家最緊要
身體健康，注意個人衛生！有病唔好周圍走
希望疫情快快走

相信都有不少巴打絲打都能夠分享到快樂、分擔到壓力

婚姻生活，甜酸苦辣
有歡笑，亦有淚水
凡事多體諒

發現好多已婚巴絲都有好多家庭煩惱，都難以同身邊人分享
而好多未婚人士都未必了解

例如：夫妻相處、內外家關系、子女教導、子女升學、金錢問題、夫妻性生活、生活工作壓力、第三四五六七者問題等等。

不論先生、太太、未婚夫、未婚妻、前夫、前妻、第三四五六七者、老爺、奶奶、外父、外母
有咩開心事，歡迎分享
有咩家庭壓力，都歡迎你讓巴絲為你分擔解決
甚至純粹吹下水、分享生活點滴都得
希望大家互相勉勵

注意
1. 此post絕不歡迎任何交友、招SP等活動
2. 不鼓勵相認
3. 千祈唔好以為拍拖嘅問題會因為結婚而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 千祈唔好以為婚姻嘅問題會因為生小朋友而解決咗，九成只會變得更加差！
4. 離婚並不可怕，找人傾訴，盡快醒覺，重新上路！
5. 若有不開心事或情緒，請盡快尋求協助，盡快處理係成功之道！
6. 若有婚姻疑難建議找家庭輔導， 進行家庭生活教育，盡快處理！

又黎留名

lm

留名

Lm

LM

外賣拎漏野，我比人屌撚到仆街...
要我自己負責打返去，自己落樓拎返。
屌那星.....下次自己食算。
做多錯多

點解唔叫外賣送上門

有冇人d老爺奶奶好難頂？

話說我條仔屋企得返100個口罩
咁我係公司訂口罩就好平既
100蚊50個 astm lv1
我送左5盒比佢地 跟住我條仔攞左返屋企
點知我個未來奶奶就話d口罩得lv1咁垃圾
佢話佢係watson都買到lv2啦
我條仔就屌佢老母收聲 有得用就用
屌佢唔識感恩之類

對，唔要就收返

你男友都出到聲話佢，咁你都無謂上心

頭先去cwb sogo
比以往明顯少咗人
以前真係迫到放棄，俾錢打哂蛇餅
今日人多得嚟每間舖都行到埋去睇，比錢唔洗排隊

間屋條大陣滴水
搞唔掂可能又要搬
啱啱先儲返少少錢又搞9我

叫業主搞

btw我住緊呢度個屎塔後面d磚本身都有裂痕
我老公補過，而家又裂
我搬嗰陣業主會唔會扣按金㗎？
上年續約嗰陣業主問過間屋有冇問題，我提過呢樣嘢
仲有好多小問題，都係因為間屋舊，我地都住咗5年，下年完租約係6年

情況有d麻煩
係樓上個露台滲入去，本身都滲左入屋有撻嘢，尋日就第二個位滴水，好彩放假發現得早
樓上一直冇人住個業主唔知去左邊，我個業主就話唔搞得，早排淨係清露台d雜草都要搵議員睇住
業主又叫我搵代理，個代理應該嫌麻煩唔係咁想搞咁
搬屋最煩係個交接期好難就一定會蝕舊屋d租，不過今次咁樣實夾佢逐日計返

本身幾多年樓齡？

3x年

我老公無啦啦話要減肥
明顯食少咗零食,少咗飲可樂,同埋做返D腹部運動操爆D腹肌
佢話食得太放肆,D腹肌開始合體,佢接受唔到
我問佢係咪溝緊女

佢溝你

想你帶佢出街等你威d姐
我冇女溝都想減啦，冇工開一排+長期可樂薯片+懶得做運動，個個見到我都話我肥左

嚇到即刻放低罐可樂，啱啱執完房刷完廁所諗住慰勞自己

到手嘅獵物冇哂挑戰性

佢成日話我嚴格,d腹肌少咗就投訴我都冇
佢自己驚d衫唔啱著之嘛

我鍾意肥肥地多啲

男朋友得排骨

見到d褲唔岩著，好想死

佢都唔岩

大到甩

由我識老婆到而家我肥左有15磅

恤衫都變緊身

我都想槽肥佢
不過主要佢返份工
飯都冇得食

算肥得少
我d男性朋友肥起碼30磅
我老公同我一齊之後都肥咗10磅

無記錯佢做飲食，應該有口福架啵

男性朋友真係肥好多
後生o個陣好多男仔都好瘦,新陳代謝夠快,多數都有打波,就算食勁多嘢都好瘦
過咗30歲真係肥好多,肥得o黎仲要有個大肚腩

不願面對自己個肚腩
以前成日劈酒又喪食都唔會肥

係咪又瘦又有肚腩

上身算瘦，對腳本身都粗底

又瘦又有肚腩 x 2

冇
做到仆街
水都冇得飲

嬲嬲地想索性谷肥埋個波，成個觀感就fit晒

鄧兆尊

同過FIT佬一齊真係冇得返轉頭

做廚房好辛苦

我老公肥咗10KG

正常幸福肥

結果飲咗半罐就倒咗，自己唔係肥，不過年紀到咗三十，驚中年發福，尤其睇返啲舊相始終面係漲咗

成個人漲都冇乜問題
最怕個肚腩增長快過其他部位,好核突

成個羅茲威爾外星人咁

痾尿會睇唔到條鳩

我鍾意肥佬多啲
三個ex都over200磅
現任130

你係排骨vs肥
我係古天樂vs肥
都唔同

點解你地鍾意肥佬就得我鍾意肥婆就成日比人笑

肌肉不了

我好欣賞你架

1.我得一個ex係肥佬
2.而且唔係因為佢肥而鍾意
3.現已改邪歸正

幾高？唔夠130但好多肌肉
咪超鋼條囉

改邪歸正

175高
好撚鋼條，超正，食過返唔到轉頭

但要keep都辛苦應該
呢啲身型做sp就好
做另一半好大壓力

佢market唔大㗎
一來地盤佬粗魯
二來個樣好惡又大幅紋身，d女人驚咗佢

我意思企佢隔離好大壓力
佢咁fit自己都唔懶得

我男朋友咁瘦顯得我更肥

我成日都話我地係鄭少秋同肥姐

唐代興肥婆架

鍾意肥婆好丫我欣賞你

130都唔輕
幾高先

174左右
佢唔算好輕
但佢身好瘦
膊頭舊骨同鎖骨銀到我痛
不過手腳都有肉唔係好liu果種

我都咁上下高但係150磅

男人130磅都唔輕

130係太輕啦，應該要多d肌肉

佢手腳有肌肉（因為做野果啲）
但身真係超瘦得排骨
鎖骨仲突過我最瘦一百磅都冇個女仔fd

咁唔會無安全感咩？

我都鍾意肥多啲

絲打, 借A/C, 30歲, 已婚(婚前同居半年有多), 有一半歲囡

唉, 同老公愈來愈多問題, 好大壓力, 主要係屋企上生活上等等咩都係我去做, 由同居到依加一頭家所有家務抹廚房洗廁所執屋拖地掃地洗衫掠衫摺衫買屋企日用品; 屋企門鎖懷換花灑通渠整風扇even生BB前大住個肚都要落手砌床; BB岀左世各方面發展加固睇學校添置BB用品覆診檢查打針食藥, 簡單講就係一個家庭入面大大小小ge事都係得我一個去處理, 永遠都係得我緊張去問去跟

有冇人明我嗰種感受, 唔係計較邊個做多做小, 而係冇一個人可以同你分膽, 冇個男人可以依靠嗰種感覺

叫佢湊個囡, 轉手比佢唔夠一min, 唔係拎手機岀黎打機就係走去開電視開youtube, 永遠都係得個軀殼咁, 個靈魂都唔知去左邊, 話親佢一係諸多借口一係就黑面唔like, 而佢好似都唔覺得自己有問題咁, 好難溝通

我有嘗試過叫佢分贍下, 叫佢幫手洗碗, 結果洗完仲污糟過未洗, 最後又係要我執手尾...叫佢掠衫, 掠到一對襪得返一隻最後我又花時間去搵, 慘過自己做

以上只係部份例子, 要數真係數不盡

覺得長遠落去佢照顧唔到我同個囡, 好想放棄段婚姻, 好多人問我點解你仲要同佢結婚同佢生小朋友, 我只可以講, 我好後悔...

佢專責搵錢？

如果係，不如請個工人

如果佢係未長大，未改變到成為老豆同老公

其實要認真咁傾，呢一個係家庭崗位既責任問題
問下佢覺得老公/老豆呢個角色應該要承擔乜嘢

其實我男朋友食飽飯磅先岩岩好130
可能本身得12幾

最後個問題我都想問
同居已經知佢係咁仲要結婚生B
都冇得怨,你怨佢只會問返你,未結婚都係咁啦,點解而家先o黎嘈
一係接受,一係分開,好難叫佢改變

對方肯傾，肯講道理既情況有得改善既

好似個女一歲左右果陣，我老婆都未轉變到做一個阿媽既角色

佢積壓左唔少怨氣，經過好多次傾談同改變，到阿囡而家三歲我先覺得所有嘢 run得順返

一直都有傾, 但傾完好快打回頭, 問題無限loop, 所以我先心累, 有放棄念頭, 可能學"改名麻撚煩"絲打所講, 唔會改變到佢, 一係接受, 一係離開......

佢之前試過飲醉酒岀手打我, 後來我地見社工, 佢喺社工面前promise左唔會再飲到咁醉, 但唔夠一個星期又飲到爛醉佢同事零晨打比我叫我接老公返屋企, 佢永遠都有佢既借口(我唔同老細飲酒點留得住份工啊blablabla)......

仲要郁過手咁都同佢結婚?!

嗰時覺得D野佢唔做咪我做, 倆公婆邊有得計, 但生左小朋友之後, 一下子好多既不適應好多野要去顧先知道唔係我一個人可以話頂曬所有野就得, 最後積下積下再加產後情緒就令情況愈來愈差, 我壓力愈來愈大, 就係咁

其實請左工人, 但工人要8月先到, 希望到時情況會改善...

睇到呢啲case就覺得自己原來已經好正常
仲要係我比老婆打

係我自己衰, 衰on9, 中個頭埋去...

好想離開呢個人, 但個囡得半歲

你就陰公

咁都有去請工人，可以話係正面想解決目前困境既改變

工人只係幫輕家務, 長遠黎計佢都要承擔返做人老公做人爸爸既角色

本身佢錫唔錫小朋友，有d人本身無咁喜歡細路的話，就連對自己孩子態度都表現得抽離

我都成日打我老公
"你好衰o架好衰o架"

唉...個囡D野我都已經乜都攪曬, 係叫佢接手抱一陣姐, 轉手都未夠一分鐘, 就開電話開youtube, 有幾唔喜歡細路都不至於阻你一陣陪下個囡都唔想掛? 嗰個親生囡黎架

你地計劃懷孕定意外？
佢本身想唔想要小朋友？

佢係試過堅打，爭d推到我炒左落地

除咗打你嗰part不可接受
好多男人放工返黎都係玩電話玩ipad
我老公就係咁
家務又要踢佢先郁吓手
我放工買送煮飯返黎見到佢攤喺梳發都會西臉同埋爆佢

我都會，有時好攰就攤
個仔唔比我餵食飯最多同佢沖涼，同佢瞓就會扭我玩兩個一齊比人鬧
不過佢都唔洗做家務，係整個仔d野

原來我老公咁乖
佢早過我放工,返到屋企就吸塵,餵貓
所有貓嘅嘢都係佢做,洗砂盤,沖涼,餵藥
我負責洗衫煮飯
其他家務就邊個得閒邊個做

計劃
佢本身都想要小朋友, 仲講想生囡, 點知個囡岀左世又倆回事咁
理想與現實

都係嗰句, 家務我做曬唔緊要, 但其他屋企野乜乜物物懷左要整, 屋企文件, 總知一頭家大小事所有都係好似得我一個處理得我一個緊張咁, 重點唔係佢做唔做家務, 而係成頭家冇人同你分膽冇人可以依靠, 唔知有冇人明我想講咩

明
但冇辦法
自己揀,頂硬上

減肥啦

我老公自動波返到屋企會做嘢
見到我辛苦會主動幫手
其實佢錫你嘅會唔捨得你太辛苦會明白頭家佢都有份會出力維繫

條路自己簡, 仆街唔好喊

好多嘢我都唔明
做恰人o個個,見到另一半咁樣,唔會內疚同心痛o架咩?
你老婆見到你比佢打到咁都唔會內疚?

好似我老公個fd,佢條女自從農曆年比人炒咗就冇返工
晚晚通宵煲劇,第二日天黑先起身
條佬問佢做乜唔返工,份份工都嫌三嫌四,條佬除咗份正職仲要揸uber,上網賣嘢咁打幾份工
我都唔明點解見到條佬做得咁辛苦都可以唔去返工,馬死落地行乜都要做住先o架啦,又冇學歷又唔靚又冇技能,唔通有經理做咩

係, 我就係想帶岀重點唔係佢有冇做家務, 即使佢唔做家務, 但屋企其他野如果佢攪得掂, 咁起碼成頭家有人分贍下

一次姐，中左兩野推下咁
未結婚已經老奉養埋佢伏到出汁仲一齊？
如果結左婚一人返份工邊個hea d就跟多d屋企野就好公道
除非是但一個有錢到唔洗另一半做或者初初生完想自己親手湊

仲記得嗰陣見紅入院, 陣痛開始, 我千叮萬囑叫佢留意電話我隨時生得, 點知佢夠膽死電話震機一教訓天光, 訓醒應該全部都係我D未接來電同msg

男人應該要識d維修野自己喺屋企整下唔洗下下搵人搞
或者自己去幫屋企買嘢做下咕哩咁又唔洗用腦

我好彩d係夜晚作動，可以即時同佢立野走

你真係m底
點解你要離婚呀?
你老婆好啱你,打你都冇問題

條女咁得閒都唔係日日煮飯tim呀
就算煮都係條佬買送返o黎,仲要洗埋碗
有時係條佬煮埋

條佬仲日日post fb曬命,日日公開講i love you
我老公串9佢,話我買送煮飯洗碗都做哂,條女即刻話我老公虐待老婆

我知
係態度問題
我老公都係咁
激嬲我就會扮死狗做吓
隔咗幾日又故態復萌
我奶奶係家庭主婦 老爺我老公乜都唔使做大爺咁款
我要返工搵錢又服侍佢慘過工人
唯有安慰自己我老公唔係極度呢啡已經還得神落

有部份人俾“好”老公/老婆既形象框死左，結果縱到另一半變廢柴

我諗好多女人有呢個問題，覺得生左小朋友身邊個男人就會改變，會變得成熟，會顧家
其實好多男人都唔明白作為"父親"既責任係邊度
可能上一代"父親"呢個身分多數都係純搵錢，返屋企都會做自己野，所以好多男人都唔知作為一個爸爸對小朋友既成長有幾重要
我同另一半都傾過呢個問題，以前我係每逢週末都係9點鐘一個人出發帶住小朋友出去玩
因為老公放假瞓覺瞓到十一二點，小朋友嘈到佢就會發脾氣
所以我多數都玩到食完lunch, 小朋友nap time先返屋企
咁樣既生活大概過左一年，我問佢有無覺得細個人爺有啲咩係無同佢做過，無經歷過而覺得好遺憾同缺失
同佢傾完係好左少少，當然成日都仲係掛住玩電話唔理個仔
但都算陪小朋友玩多左

點樣成為一個爸爸媽媽都係要經過學習，大多數媽媽會做得好啲係因為小朋友經過係自己肚入面成長果個階段已經密不可分
而對好多男人黎講係，屋企多左一舊野
個男人有無得救，主要睇佢會唔怕願意去學習做一個爸爸，而唔係屋企入面既一個男人

呢條女完全係一面照妖鏡,係我嘅反面教材
又懶又貪威識食又黑又肥又樣衰
我同老公講我一定唔要變成佢咁

條佬淨係夠膽同我老公呻咋,o係個女人面前聲都唔敢聲

佢大條道理答我: 唔識咪唔識囉, 好岀奇啊?

我冇氣喇......

一次半次唔係慣性暴打我當佢一時衝動
有時我都好燥最多惡d話佢，唔會爆粗，一開始講好左嗌交唔可以爆粗
煮過幾次飯比人呻唔夠濃味唔夠香口，跟手佢又拎入廚房加料炒過，一係就煮左跟住佢屋企人先話唔食，之後就冇再煮

唯有希望個囡大D佢會改變...

最慘係望住身邊朋友老公神隊友咁, 唉, 冇比較冇傷害

上一代會有影響
我返到屋企都係懶底，有時佢搞緊個仔問佢又話唔洗我幫，咪唔郁囉
或者洗碗果d自閉野咪會做

試下幫佢改變，鼓勵下佢，其實佢可以做得好好呀，屋企都有佢既崗位
但如果佢再出手打就唔洗諗

個仔太細個同佢冇乜太多互動
我都唔知可以點陪佢玩，係冇擺到咁多時間落去
前妻家姐個仔就讀緊小學，都係一齊住嘅，反而同佢熟左就玩得埋又會傾下計咁

鼓勵下佢餵奶，抱bb，換片，沖涼呢啲野
見到bb對住佢笑可以落啲嘴頭"對住我都無笑得咁開心，你一定好鍾意爸爸喇"
俾多啲投入感佢

手抱果時都有成日湊佢
係大d識行識走，有d野佢就唔比我同佢做，我自己帶佢落街都會扭要夾硬的佢走

我好彩d，係預約順產

其實我都唔太識維修，不過我會課金搵師傅整

唔識就學la
其實我同太太分工好清楚
照顧BB同煮飯係佢
其他所有家務、清潔、維修、文件係我
我有時間都會拎少少佢d野做

我覺得有時係相對論來

當其中一邊好著緊，另一邊就會相對地hea

好似我著緊個囡多過老婆，咁老婆係會有壓力，因為佢怕我挑剔佢對個囡粗魯左疏忽左，所以之後我無咁上心，佢又會對阿囡著緊返d 。

我間唔中就講笑咁講，想個囡生性老婆又賢淑，可能我要做個唔生性既老豆先得

咁你太太係好幸福既, 又唔洗做, 你又幫手分贍咁多, 屋企又有錢, 真係唔夠你玩

無錢ga
只係有得住咁解

打女人濟唔過啊，住緊果到買定租，個人經濟狀況允許就諗下自己同個女啦

買架, 仲要死慳死抵大家夾錢比首期, 最後落佢名, 有冇人好似我咁蠢?
諗返起之前同佢嘈離婚問層樓點分, 佢仲驚死蝕底同我計到足分到清清楚楚

有
夾首期，寫奶奶名都有

下次洗唔洗加返d 輔導熱線係第一個post

祝你好運

其實生完都見緊健康院姑娘睇產後情緒, 又見緊社工, 我成日覺得自己死唔去係奇蹟黎ga

奇蹟快D降臨喺我身上啦

你本身有無得住？
單親case好似易上樓d

想問下你地同另一半係咪咩都會有傾有講?

我發覺相處得耐左, 老公好多事都收收埋埋, 好小會主動同我傾計, 有時佢屋企, 朋友/買股票D野, 我唔問佢唔會講, 有時問多兩句都嫌我煩咁, 好難溝通

平時掂下佢部電話都好緊張, 有次佢沖完涼入房問我係咪睇佢電話, 我話冇佢死都唔信, 用佢電話影左啊囡D相想send返比自己佢會好緊張咁話我send比你

其實段關係再係咁落去我可以點......

到底問題岀現左喺邊......我愈黎愈負能量

你地一齊左幾耐？

就黎8年

掂下個電話都咁緊張,有D嘢
未必係女人,可能係其他,例如錢銀

佢鍾意同我玩競猜遊戲

一段關係長期都你猜我度咁好辛苦
好多隱瞞, 唔知佢諗緊乜唔知佢想點

同佢價值觀愈走愈遠, 由其湊小朋友方面

我地係咩都會講既
唔比你睇電話仲有可能是佢同朋友講野唔想你知
不過朋友的話，好少咁緊張

真係唔知, 估佢唔到, 亦都冇心機時間去估, 已經好多野煩, 我只係知再咁落去段關係推到愈來愈遠

乜都傾乜都講
佢以前乜都收埋唔表達
我講明佢繼續係咁就唔嫁
接受唔到成世人訓喺隔離嗰個諗乜都唔知

渣巴, 我認得你, 你喺呢個post好岀名
起碼你老婆會乜都同你講下, 好過收收埋埋乜都唔講唔聲唔聲唔知佢想點

話說尋晚我先哦完老公話佢同我無嘢講
我地放工返黎就係一個睇youtube一個打機
我老公話覺得無問題
唔係可以點

兩個攬住做自己嘢都好sweet吖

無㗎啦，請左工人咪好
有工人負責家務少左磨擦
唔好諗離婚啦諗下層樓比老公分埋仲大壓力

所以 婚前同居好緊要
一同居 就知可唔可以結婚 相處溶唔溶合

所以要同流合污
先夾得到
我同我老公都好懶家務

上頭用既兩套禮藍+酒+餅卡就同另一半婚展/上網訂, 生果同海味因為老人家識簡D我地後生好小買, 所以就交比老人家買, 攪結婚當中咁多items唔一定只係女方負責曬or男方負責曬, 因為好難計得咁清

其實過大禮呢d講心意 大家定左個金額 咪照樣執
我地結婚連過大禮都無
最緊要大家傾好 商量好
連過大禮都嘈 第時搞結婚 仲多野嘈

嗯嗯
個個家庭情況唔同, 真係好難講, 有D男家岀曬全部, 有D男女家每人負責小小, 有D要求傳統樣樣做到足, 有D就開明可以skip好多煩覆程序, 最緊要睇返男家女家本身意願

絲打tske care

成個馬鞍山都講緊普通話

大約幾多錢

過大禮主要睇女家要求啲咩
都係海味，餅卡，椰子，禮金呢啲
其實最緊要雙方傾得掂

我媽應該乜都唔洗要
做下儀式架姐

禮金點都要俾既
其他咩海味果啲我諗佢地唔需要

攞撚返嚟

我嗰陣都係團購買過大禮椰子籃好似唔使400
生果海味嫁女餅我地自己另外買平好多

最簡單咪封利是攪掂

最好就咁
擺個椰子係屋企做乜

不過問清楚，老人家鍾意派餅
可能唐餅卡同西餅卡都要啲

問我媽佢都乜都唔知同話冇所謂

餅卡都好必要既，女家派帖時都要用

唔請飲唔派帖

如果親戚都唔洗食飯同派餅咁應該都可以慳返

我齋派餅咭

我老母派帖要我d餅卡打孖上
佢成日用我d錢o係佢自己面上貼金

親戚會食

但咁樣唔知派俾咩人

乜都冇搞，識嘅咪派張當知會左

觀禮果啲會知
唔請佢觀禮果啲我唔需要佢知

我屋企連海味都唔需要
我爸識買靚野，應該唔太鍾意人地買俾佢
（覺得唔靚/俾人呃之類）

得男女主家觀禮
餅咭佢派比fd好似多過比親戚

我就係fd都應該會黎
唔黎既就唔需要理會

我嘅心態係當請熟人食餅，唔洗諗咁複雜
如果要擺酒我都係打算淨係請最熟嘅，細細地酒樓仔幾圍唔收人情

諗住屋企人2-3圍
朋友都唔請

有爺有子

我意思冇實際用途
同埋我唔生

我當時都只係買左餅卡 生果 禮金
其他都用利是代替
豐儉由人

最好問清楚長輩到底要買乜
我屋企就乜都冇所謂, 所以只係買左生果上去 (果欄有得買)
其他椰子海味都用利是代替 封左$13888
如果有兄弟姐妹都記得要封返禮($888, $1388, $1688, $1888都可以)

同埋禮金早少少傾好 到時去銀行拎現金 (會好睇少少, 當然你支票都得)
之後餅卡都係 我自己買左200張西餅 38張唐餅

我見到好多錢

兩邊都冇兄弟姊妹
阿嫂洗唔洗封

阿嫂唔洗啦
記得提早問餅卡同禮金
餅卡上carousell買有時仲平過婚展

我問親我媽佢都支吾以對

你想好睇少少就買100-200張返黎
用唔哂再賣返出去
carousell好多人都係咁

我識有個朋友 父母一開始話要20張
結果去到最後先話要100張
俾錢可以解決到嘅問題就唔係問題
女家親戚&父母自己嘅朋友 同埋父母自己上司同事都要派
唐餅就只派親戚

我本身冇諗住派問下佢先

餅卡唔係你話事 係你女家父母話事
做得唔好外父外母有排嘈

我咪女家所以我要問我媽
佢成日話唔知冇所謂

chur多佢幾次問下啦

岩岩google左一下
女家又要回返男家送黎既野一半俾男家
回黎回去做乜

我問埋我爸
當年過大禮同禮金
佢都話唔記得是但啦

你買生果籃都要買一對
記得過大禮買一雙一對嘅野 唔好單丁
禮金封都分兩封 其餘包羅萬有利是都係雙封
到男家送完野上黎 你叫佢拎返一半走 另外你父母都要準備一封利是比你男朋友($800)

錢都要回？

睇完暈左
問下我媽可唔可以一封利是+生果搞掂
我唔想煩

禮金 (去金都買個禮金封)
利是 (去金都買個包羅萬有利是封)
生果
以上每樣都要打孖上

好多時話冇所謂其實心入面都有個數
你要chur 到佢講個數出黎
真心無所謂會同你講幾千都得啦咁

好煩
我好憎呢啲麻煩野

佢有問我
有冇錢呀？
冇所謂啦

海味生果d 我冇買兩份
覺得回黎回去好麻煩
所以都係睇大家溝通

我再問下我媽先
最理想一封利是搞掂

我仲有一疊呀

我都有預多，不過用用下就用晒

諗住得閒去換兩條排包做宵夜用埋佢
不過成日都唔記得拎

我有換麵包條食

個個都俾幾皮咁多
果時我哥俾三萬八我姨都話好多

拎個好意頭咁囉

淨係呢啲最基本嘅嘢乜儀式都冇搞已經差唔多用左十皮

講下仲洗左啲乜

鑽戒對戒餅咭食飯註冊費果d林嬸嘢濕下濕下加埋都唔少
已經連衫都冇買著 Uniqlo

都要睇下個男仔自己能力同埋屋企背景既
李嘉誠個仔娶老婆俾380萬都係少

我預結婚壇野兩三萬最多
係搬屋又要洗一筆

我男朋友淨係出到380

佢媽會幫佢既，不過費事啦

禮金鑽戒有得傾就用少一半
你地係租樓定點唔記得咗

有冇窮到咁
我搵幾千蚊個月果時借比個fd都唔止

求婚戒有啦，冇鑽
對戒幾千搞得掂啦

應該租
等佢媽講埋數可能有筆錢落袋

佢戶口得二三千
今個月話要交稅
同埋on9俾人罰千五
就黎飯都冇得食

uniqlo男仔衫我覺得好好
易襯 質地唔錯

兩按一上半個月佣
8000蚊租就起手課28000
冇包傢電又冇多兩皮

似足我以前
搵雞碎咁多女照溝
最多少d見

冇8000咁平啦
果幾皮預我俾

裇衫+直腳褲夠晒見人
我個款著普通西裝應該似侍應/濕鳩傳銷仔

我以為Ex aa唔洗我比晒已經好好
原來仲有層次再高啲

我大同嘅圈子好多都女有錢過男好多
買樓女俾錢女供

咁我覺得佢唔係大安旨意洗我錢
有能力佢一定俾返我
我又冇乜野
就算最後係我俾晒我都甘願

你好人姐佢69識轉灣？

淨係講打工
讀到書嘅唔少女收入多過男
基層就55波/男搵多d

女中層多
高層男多
一般人識個讀過書嘅女人，如果係中層，男方就輕鬆好多

做過間公司勁多女高層
溝親d大學生都搵唔少
同學歷嘅就少我好多，好大反差

你高層即係幾高先？
大家要apple to apple
我公司10萬月薪以上先係高層（非專業）
中層真係女多男少，次次開會都陰盛陽衰

我啲中同全部勁高人工
有次其中一個結婚
我同個做傳媒既企埋一邊討論點解我地兩個咁廢

中小企 trading d部門阿頭，幾份都係under女人
中層仲多日日有女昅

小同都好多專業人士，好難搭咀

咁佢地又唔算好專業
都係中層左右
係我同另一個太廢

我4月嗰陣搵租盤
市區盤200呎舊樓有裝修業主開9000
我覺得可以劈到8000
不過後黎屎忽痕租咗新樓
依家可能又貴返

我老公都係買uniqlo啲吊腳褲 棉tee 底褲 襪

我之前睇九龍東二百幾呎一萬頭

我嗰陣係主力睇西九
疫情最勁嗰排睇
個個業主都有價講

西九對我地唔太方便
同埋想搵近我娘家

第一次留言
25歲剛剛結婚 禮金冇比 咩都冇搞 戒指2舊水
總洗費應該唔過2千

絲打犀利

我巴打嚟我都覺我老婆好特別 同其他女人唔同

外父外母都ok咩

幾十歲人戶口得幾千蚊
唔嫁好過嫁
嫁左就預左一世捱窮
唔係話貪錢 只係基本生活同理財都未搞得掂
預左結婚後實日日為錢嘈交

唔會啦
識佢果時已經係咁
同埋係而家財政困難姐，就黎會正常返啲

Ok阿 佢地都好free
不過最大原因應該係我地搞緊移民 大家都覺得無謂洗筆錢係結婚到
同埋我老婆一路以嚟本身都係奇奇怪怪 佢成日話想我唔返工 等佢養我

巴打勁

我果陣讀it 都無女既

係青春呀

又移民，又有老婆養

好多人有個撚字

5個紅字，又有撚字

我分唔到佢地兩個

唔止兩個女仔有個撚字

不要再說了

你哋要唔要全部改晒一系列嘅名

好
我改做有時撚化你

要係後面括住（冇撚）

正
其實有時我都分唔大家既男女

好似大部份啲色都岩？
不過新人入黎唔講就會以為係跟色
結果唔係

舊人多數岩色

絲打介唔介意具體小小講下問題所在? 例如佢點照顧唔到你? 錢嗰方面佢搵得小定大洗?

因為我覺得同你有D似, 都覺得老公照顧唔到我同個囡, 同埋成日有D怨佢比唔到好既生活我咁

早晨, 好耐冇入黎依個post 啦

對方都咁樣 回解唔想離？
好愛好愛對方？

唔愛結嚟做乜
唔愛都結婚就唔會上心冇乜要入嚟呢度

大家有無試過 返到屋企 你有你搞家務 我有我睇電視
大家無咩交流
如果決定唔生小朋友 將來二，三十年 都係咁相處

我

都唔知同佢一齊做乜好。
我睇netflix佢又唔睇，佢睇tvb我又唔睇。
但佢日日就拎手機淘寶。

感謝提供笑話

我日日都係咁
放工返到屋企煮飯沖涼
忙到唔想講嘢
有時間都寧願自己玩電話睇youtube睇連登

準備爆post